{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014641",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연천 통현리 고인돌군"
    },
    "text": "漣川通賢里支石墓群 (연천 통현리 고인돌군)\\n\n漣川邑通峴里には青銅器時代の支石墓が7基存在しています。これらの支石墓は3つの郡に分けられていますが、発見された基は全て凝灰岩でできています。 Ⅰ群には1号から3号までの基があります。現在、2号は地中に埋まっており、その規模や形状はわかりませんが、1号と3号の蓋石は四角い形または長い楕円形だと推測されています。 Ⅱ群には4号と5号の基がありますが、4号は移動後に再構築されたもので、平面形状は四隅が削られた四角形です。上面には10の長方形の穴が掘られていますが、その用途や時期は不明です。5号の現在の所在地は明確ではありません。 Ⅲ群には6号と7号の基があり、これらはテーブル式の支石墓です。6号の平面形状は五角形に近い四角形で、上面は平らで側面の梁が比較的良好です。蓋石の中央には7X3cmの穴があります。7号は4号と同じく四隅が削られた四角形で、側面には木の目による斜めの切り込みがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "漣川通賢里支石墓群は何基存在していますか？",
            "answer": "漣川通賢里支石墓群には7基の支石墓が存在しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓の材料は何でできていますか？",
            "answer": "漣川通賢里支石墓群の基は全て凝灰岩でできています。"
        },
        {
            "question": "Ⅰ群には何基の基がありますか？",
            "answer": "Ⅰ群には1号から3号までの基があります。"
        },
        {
            "question": "Ⅰ群の2号の規模や形状はわかりますか？",
            "answer": "現在、2号は地中に埋まっており、その規模や形状はわかりません。"
        },
        {
            "question": "Ⅰ群の1号と3号の蓋石の形状はどう推測されていますか？",
            "answer": "Ⅰ群の1号と3号の蓋石は四角い形または長い楕円形だと推測されています。"
        },
        {
            "question": "Ⅱ群には何基の基がありますか？",
            "answer": "Ⅱ群には4号と5号の基があります。"
        },
        {
            "question": "Ⅱ群の4号の平面形状はどうなっていますか？",
            "answer": "Ⅱ群の4号は移動後に再構築されたもので、平面形状は四隅が削られた四角形です。"
        },
        {
            "question": "Ⅱ群の4号の上面にある穴の用途や時期はわかりますか？",
            "answer": "Ⅱ群の4号の上面にある10の長方形の穴の用途や時期は不明です。"
        },
        {
            "question": "Ⅱ群の5号の現在の所在地はわかりますか？",
            "answer": "Ⅱ群の5号の現在の所在地は明確ではありません。"
        },
        {
            "question": "Ⅲ群には何基の基がありますか？",
            "answer": "Ⅲ群には6号と7号の基があります。"
        },
        {
            "question": "Ⅲ群の6号の平面形状はどうなっていますか？",
            "answer": "Ⅲ群の6号の平面形状は五角形に近い四角形で、上面は平らで側面の梁が比較的良好です。"
        },
        {
            "question": "Ⅲ群の6号の蓋石にある穴の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "Ⅲ群の6号の蓋石の中央には7X3cmの穴があります。"
        },
        {
            "question": "Ⅲ群の7号の平面形状はどうなっていますか？",
            "answer": "Ⅲ群の7号は四隅が削られた四角形で、側面には木の目による斜めの切り込みがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 465
    }
}